請問如果女朋友如果懷疑有抑鬱症狀 可以點幫佢？

我同女朋友拍拖6年，而佢屋企人 都唔太鐘意我 所以令到女朋友好大壓力 近依幾排 有野刺激到佢 影響佢情緒佢就會好激動 有自殘行為 想死 等等 我想問 除左睇精神科之外 會有咩機構提供到心理輔導幫到佢？ 我搵左幾間 打電話去都無人聽電話 感謝

冇，其實都係睇佢自己，佢要諗埋一邊冇得搞。另外就有d 表面扮到無野，但內裡有野又唔講，最仆街係之後又會屌返你同你講其實佢好辛苦，你又唔敢叫佢睇醫生，佢地亦好抗拒，當然亦因為好多醫生都係19 hea 醫，嚴重既話真係要睇醫生食藥，但好多又唔肯食話有副作用，佢地其實有時都唔知自己想點但一味諗自好負面，甚至惡化到成個人好頹...

我前度有抑鬱，亦同過一兩個抑鬱症既絲打傾過，想了解下呢個病，好老實，佢地話好多時都知你對佢地好，但情緒上根本理撚得你去死，總之佢地好頹。

btw, d 19 醫生就話聆聽好重要，要設身處地咁明白佢地，唔好一味支持同安慰，而係理解同包容，唔好太正能量，唔好比太多on9 意見。

不過老老實實，仆街d 講，成9日話包容理解，佢地發完顛唔理我地感受個陣，又唔見佢地會設身處地諗下自己幾仆街幾hurt人？

最後，抑鬱係可以醫自好既，但要時間，另外，有過抑鬱，將來生小朋友要特別留意下

我以前試過睇中醫，個人係舒服啲嘅
你要預咗會好辛苦好難頂，因為情緒一到根本自己都控制唔到。我之前就係太多負面又掉曬比男朋友，結果佢覺得太辛苦散咗嚕

要有心理準備你會好辛苦 同埋準備佢會隨時走

下 會發哂癲鬧人架咩

唔好去社會福利署
啲社工好撚閪！！
會鬧啲clients 勁撚惡死既老女人

人人唔同，我前度有抑鬱，情緒波動較大，易喊，但試過好似想殺人咁連珠砲發屌我...最後分埋手 事後仲話大家都冇錯，只係唔夾

哇！真係多謝晒，又人生攻擊，又提前度，又好似當我係狗咁罵左幾粒鐘，可以話自己冇錯

我知佢有病所以退讓下，點知佢索性要分埋手，成9日講乜同理心，我同理心pu牛容你個陣，又唔見你屌完我會say sorry

其實我都有心理準備 因為佢大約都有成兩年 係咁 我只可以唔刺激佢 同多d同佢傾計 但有時刺激佢果個未必係我 例如佢屋企人咁 嘈兩句就好激動 有自殘傾向咁

叫佢做多d運動，食下朱古力，曬下太陽都有幫助

唔好成日自己一個，有乜事析講就講，唔講就唔好逼佢，唔好賴好心比正能量

真係太嚴重就要說服佢睇醫生，有病就睇醫生架啦講真，唔好覺得自己冇病玩逃避，醫抑鬱係一條漫長既路....

期度會睇d 19 心理/心靈書，話對佢黎講好重要又有用，但有d抑鬱朋友又話呢d書太on9 太自我打飛機。

真係case by case. 祝你好運

嗰時佢成日喊諗野諗到超負面
我都無意識到佢係抑鬱
不過佢每日打黎喊或者打黎講唔開心
我都有陪住佢同埋用我啲正能量安慰佢
每日重復安慰既說話應該講左幾百次
我都估唔到自己咁好耐性
最後佢轉到工情況就好番

你既離開就是解藥

去到自殘想死..似乎D壓力已經超過佢可以承受嘅程度..
巴打做得啱，搵專業人士傾吓都可能會有多個方法幫到佢
不過你女朋友佢係咪都想同人傾?

首先要比佢知道自己真係病
係病控制左佢既諗法
呢樣好重要

再同佢搵醫治方法
睇醫生其實係靠藥令人個人諗唔到野
實際要無抑鬱,都係靠個人戰勝

同埋同情心係無咩用
反而你真係同佢分析、理性D傾下
例如打黎喊晒講想死想自殺
應該聽下佢有咩諗法、點解想死
再同佢分析下佢諗既有咩好/唔好
陪住佢行呢條路
總好過唔好一味淨講死左我會好傷心,唔好死啦
唔好唔開心啦....
咁樣感覺你係係上層望落去佢個到多過真係陪佢走出陰暗面
(有集抗抑鬱既節目,請左sammi 同fiona講佢地抑鬱個陣既事
fiona 自殺前都係靠方大同同佢理性分析,之後先救返佢)

利申:抑鬱左好幾年…
靠有呢位朋友,用左好長時間慢慢同我傾
今日我開始覺得''活著多好''

美國研究： 性高潮 減輕抑鬱症

攬多啲佢
嘴多啲佢

兩者都舒壓效果一流
我唔係老作
接吻可以抗憂鬱